Mis Protk. XXI ja 43 al sel 28 Aug. poolele jäi sai ettewõetud.
Karl Teras astus ette ja sai see asi tall ettepandud, rääkis wälja, et tema tulnud G. Kiiliga metsa poolt, Prähla ja Westerholm wabriku poolt neile wastu. Mõõdaminnes annud Prähla temale ühe hoobi selga. G. Kiil läinud hakkanud W. Prählast kinni ja ta kuub kärisenud katki. Siis naad heitnud mõlemad kuued seljast maha, läinud kokku ja langenud kraawi. Tema läinud neid lahutama ja annud W. Prählale ühe hoobi. Üks löönud teda ka seal ühe hoobi ja tema löönud wastu, aga tema ei tea kes see olnud.
Minna Arbo ja Liiso Püss astusid ette ja rääkisid wälja: Nemad käinud ees ja W. Prähla ja A. Westerholm nende järel. Prähla ja Westerholm jõudnud nende kohta ja olnud Tarningu pool tee äeres, nemad hallika pool tee äeres. Seal tulnud G. Kiil ja K. Teras neile wastu. Teras läinud nende poolt tee aerest neist mõõda, Kiil nende ja Prähla ja Westerholmi wahelt. Nemad läinud edasi ja ei tea kuida naad seal tülitsenud.
Suud suud wastu jääwad igaüks oma wäljautlemise juure kindlaks.
W. Prähla näitab siin oma kuue, westi ja särgi ette, mis katki käristud; on weel üsna uued, särk on wana.
Kohus tegi otsust: Et G. Kiil joobnud peaga uulitsa peal ilmaasjata W. Prählaga tüli teinud ja ta riided katki käristanud, maksab G. Kiil W. Prählale kahjutasumist nende riiete eest 5 (wiis) rub. hõb. ja peale seda maksab G. Kiil 2 rub. hõb. trahwi walla laeka. See kahjutasumise Summa peab tema kahe kuu aja sees W. Prählale wäljamaksma ja oma trahwi kahe nädala aja sees.
Karl Teras maksab selle eest, et esimesel korral kohtu käsu wastu pani kui ta kohtu ette sai kutstud ja nüüd kohtus püüab walet tunnistada ja G. Kiili wabandada, 1 rub. hõb. trahwi.
